Примеры api-тестов, тесты могут работать с веб-сервисом  http://ergast.com/api/f1/drivers.json
или с его копией, запускаемой локально.

Для одновременного запуска локального сервиса и тестов
mvn -Ptogether test

Для запуска только локального сервиса
mvn -Pseparate jetty:run

Если не запустить локальный сервис, тесты будут проверять веб-сервис из интернета